@inproceedings{Saadane-Nouvel-Seffih-Fluhr:TALN:2017,
    author = "Sa\^adane, Houda and Nouvel, Damien and Seffih, Hosni and Fluhr, Christian",
    title = "Une approche linguistique pour la d\'etection des dialectes arabes ",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "242-250",
    note = "A linguistic approach for the detection of Arabic dialects",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons un processus d'identification automatique de l'origine dialectale pour la langue arabe de textes \'ecrits en caract\`eres arabes ou en \'ecriture latine (arabizi). Nous d\'ecrivons le processus d'annotation des ressources construites et du syst\`eme de translitt\'eration adopt\'e. Deux approches d'identification de la langue sont compar\'ees : la premi\`ere est linguistique et exploite des dictionnaires, la seconde est statistique et repose sur des m\'ethodes traditionnelles d'apprentissage automatique (n-grammes). L'\'evaluation de ces approches montre que la m\'ethode linguistique donne des r\'esultats satisfaisants, sans \^etre d\'ependante des corpus d'apprentissage.",
    keywords = "dialectes arabes, arabizi, alternance codique, translitt\'eration, identification des dialectes, analyse morphologique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/57.pdf"
}
